% Exercícios.
%
% Detalhes da demonstração.

\begin{exercise}
  Por que na demonstração
  da Proposição \ref{prop:concatenacao_de_caminhos_eh_caminho},
  a continuidade de $(f * g)$ em pontos distintos de
  $\frac{1}{2}$ é evidente?
  Seja,
  por exemplo,
  $0 \leq t < \frac{1}{2}$.
  Então,
  se $V$ é uma vizinhança de $(f * g)(t) = f(2t)$,
  \begin{equation*}
    (f * g)^{-1}(V)
    \supset
    \frac{1}{2}f^{-1}(V)
  \end{equation*}
  é vizinhança de $t$ pela continuidade de $f$ de da aplicação
  $t \mapsto 2t$.
  Pode-se fazer o mesmo para
  $t > \frac{1}{2}$.
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Por que o argumento
  da Proposição \ref{prop:concatenacao_de_caminhos_eh_caminho}
  de fato demonstra que $(f * g)$ é contínua em $\frac{1}{2}$?

  \begin{answer}
    Mostrou-se que a imagem inversa de
    uma vizinhança de $(f * g)\left(\frac{1}{2}\right)$
    é uma vizinhança de $\frac{1}{2}$,
    pois
    $\frac{\alpha}{2} < \frac{1}{2} < \frac{1+\beta}{2}$.
  \end{answer}
\end{exercise}
